1.Описати своїми словами навіщо потрібні функції у програмуванні.

Функції використовуються з метою скорочення коду - групування повторюванного коду в універсальний блок, якому можна передати різні значення визначеного типу та кількості (аргументи функції), та отримати результат виконання коду. 

2. Описати своїми словами, навіщо у функцію передавати аргумент.

Аргумент - це вхідні дані, з якими буде виконуватись код в функції. Це та змінна частина в функції, що дозволяє використовувати її неодноразово в різних частинах загального коду.

3. Що таке оператор return та як він працює всередині функції?
Оператор return - це інструкція функції щодо завершення її виконання та повернення значення результату виконання функції.